\chapter{Dynamische Super-Resolution}\label{chap:dynamic}
Häufig möchte man in Anwendungen nicht statische, sondern % ZUM BEISPIEL LEBENDE SACHEN
bewegte Motive abbilden. Wird diese Bewegung bei der Rekonstruktion
nicht berücksichtigt, so kommt es zu einem Phänomen, was auch
Hobbyfotografen als \emph{Bewegungsunschärfe} bekannt ist.
Hierdurch verschlechtert sich die Auflösbarkeit der abgebildeten
Objekte.
Eine schnelle Reparatur besteht in einer Verringerung der Belichtungszeit.
Dies ist jedoch in Anwendungen problematisch, in denen das      % z.b. kleine zellen
vom Motiv gemessene Signal schon so gering sind, dass es sich
kaum vom Hintergrundrauschen abhebt. 
Stattdessen wäre
es vorteilhaft, Daten über einen längeren Zeitraum zu messen
und den Einfluss der Bewegung in der Rekonstruktionphase wieder herauszurechnen.

Ein zweiter Aspekt, welcher für eine Modellierung der Dynamik spricht,
ist der Wunsch nach einer Rekonstruktion der Geschwindigkeiten
der Motive.
Eine denkbare Methode hierzu
wäre, zunächst mehrere statische Rekonstruktionen (d.h. ohne
Berücksichtigung der Dynamik) zu mehreren Zeitschritten durchzuführen
und anschließend anhand der rekonstruierten Positionen
die Geschwindigkeiten zu schätzen.
Diesee Ansatz hätte zum Nachteil, dass für die einzelnen
statischen Rekonstruktionen jeweils nur die Daten
aus einem Zeitschritt zur Verfügung ständen.

Stattdessen soll in diesem Kapitel der Ansatz einer
gleichzeitigen Rekonstruktion von Positionen und Geschwindigkeiten
verfolgt werden.
Für den Spezialfall der bewegten Punktquellen mit linearer Dynamik
wurde dieser Ansatz von \citeauthor{Alberti2018} in \cite{Alberti2018}
behandelt.

% Außerdem ist es manchmal interessant, nicht nur Positionen, sondern
% auch Geschwindigkeiten von abgebildeten Teilchen zu messen.
% Zum Beispiel wird in der Ultrasound Bildgebung so die Dicke
% von Blutkörperchen geschätzt.

% \begin{example}[Ultrafast Ultrasound]
%    test 
% \end{example}

% Bei bewegten Teilchen sind möglicherweise nicht nur die Positionen,
% sondern auch die Geschwindigkeiten von Interesse. Ein erster Ansatz
% wäre, die statische Rekonstruktion zu mehreren Zeitpunkten durchzuführen
% und anschließend in einem zweiten Schritt die Geschwindigkeiten
% anhand der Positionen zu rekonstruieren. Hierfür müsste eine Zuordnung
% von den an verschiedenen Zeitpunkten rekonstruierten Positionen zu einem
% Teilchen stattfinden. Außerdem stünden für die Rekonstruktion
% zu jedem Zeitpunkt nur die Daten der einzelnen Aufnahme zur Verfügung.

% Wünschenswert wäre es, die Information von mehreren Zeitpunkten in einer
% einzigen Rekonstruktion zu kombinieren. Diese Rekonstruktion könnte von einer
% größeren Menge an Daten (= mehr Signal) Gebrauch machen, müsste aber
% die Bewegung der Teilchen berücksichtigen.
\section{Vorstellung des Modells}
Das zugrundeliegende Modell soll zunächst eingeführt werden:
% Es werden hierzu für ein $K\in\NN$ die Zeitpunkte $\timesp=\set{-K,\dotsc,K}$
% betrachtet.
Für ein $\tmax>0$ sei $[-\tmax,\tmax]$ das Zeitfenster der Beobachtung.
Weiter sei $K\in\NNgz$ und $\dt\coloneqq\tmax/K$ der Abstand zwischen
zwei Zeitschritten.
Die Annahmen des Modells lauten
\begin{assumptions}
    \item\label{ass:dom} Zu jeder Zeit in $[-\tmax,\tmax]$
    befinden sich dieselben $N\in\NN$ Teilchen im Gebiet $\sdomd$
    \item\label{ass:lin} Die Änderung der Geschwindigkeiten ist während
    der Messung hinreichend klein, sodass 
    von einer linearen Dynamik ausgegangen werden kann
    % \item\label{ass:dom} Die Teilchen bleiben innerhalb der Zeitspanne im Gebiet $[0,1]^d$.
    \item Es werden $2K+1$ Messungen zu den Zeitpunkten $t_k=\dt k$,
    $k\in\set{-K,\dotsc,K}$ aufgenommen
    \item\label{ass:meas} Der Messprozess ist zu jedem Zeitpunkt der Gleiche und lässt sich modellieren durch 
    einen Operator $\mopdyns:\msp(\sdomd)\to\shilb$ für einen Hilbertraum $\shilb$.
\end{assumptions}

Um die Rekonstruktion durchzuführen, schlagen \citeauthor{Alberti2018} einen
Übergang in den Phasenraum vor,
d.h. in den Parameterraum, der aus der Kombination von Position und
Geschwindigkeit besteht.
Unter Berücksichtigung von \cref{ass:dom} sei der kombinierte Parameterraum gegeben durch
% \todo{Domain [0,1] vs [0,1) vs $\torus$}
\begin{equation*}
    \paramsp=\set{(x,v)\in\RR^{d}\times\RR^d\given \forall t\in[-\tmax,\tmax]:\, x+tv\in\sdomd}\,.
\end{equation*}
\Cref{ass:dom,ass:lin} führen auf eine Darstellung durch ein zeitabhängiges Maß der Form
\newcommand{\mallt}{\hat{\rho}}
\begin{equation*}
    \mallt_t=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{x_i+tv_i},\quad t\in[-\tmax,\tmax]
\end{equation*}
mit Gewichten $\weight_i\in\field$ für $\field=\RR$ oder $\CC$
und Positionen und Geschwindigkeiten $(x_i,v_i)\in\paramsp$.
Wir gehen davon aus, dass die $(x_i,v_i)$ paarweise verschieden sind (sonst
könnten sie zusammengefasst werden) und schreiben
$\dsupp\coloneqq\set{(x_i,v_i)\given i=1,\dotsc,N}$.

% $\mathfrak{ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ}$

% $\mathscr{ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ}$

% $\mathcal{ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ}$

Wir wollen nun zum Phasenraum übergehen, um die gleichzeitige 
Rekonstruktion an allen Zeitpunkten zu formulieren.
Die Repräsentation im Phasenraum ist gegeben durch
\begin{equation*}
    \dmt\coloneqq\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{(x_i,v_i)}\,.
\end{equation*}
Wir schreiben $\tsteps\coloneqq\set{-\kmax,\dotsc,\kmax}$ für die Menge der betrachteten
Zeitschritte und $|\tsteps|=2\kmax+1$ für die Anzahl dieser.
Definieren wir für $k\in\tsteps$ und eine Dimension $l\in\NN$ die Abbildung
\begin{equation*}
    \move{l}{k}:\RR^{l}\times\RR^{l}\to\RR^l,\quad (x,v)\mapsto x+k\dt v%,\quad k\in\tsteps \\
\end{equation*}
so erhalten wir den Zusammenhang $\movem{d}{k}\dmt=\mallt_{k\dt}$.
Also repräsentiert das Maß %$\dsmt_k\coloneqq\movem{d}{k}\dmt\in\msp(\sdomd,\field)$
\begin{equation*}
     \dsmt_k\coloneqq\movem{d}{k}\dmt\in\msp(\sdomd,\field)
\end{equation*}
die Konfiguration der
Teilchen zum $k$-ten Zeitschritt und entsprechend \cref{ass:meas} messen
wir zu diesem Zeitschritt die Daten
\begin{equation*}
    \ddat_k\coloneqq \mopdyns\dsmt_k\in\shilb.
\end{equation*}
% Es sei $\dsupp_k\coloneqq\set{x_i+k\dt v_i\given i=1,\dotsc,N}$ der Träger von
% $\dsmt_k$.

\section{Der dynamische Messoperator}
Das Ziel ist es nun, die Rekonstruktion von $\dmt$ aus den Daten
$\ddat\coloneqq(\ddat_k)_{k\in\tsteps}$ wieder durch ein TV-Minimierungsproblem
wie in \cref{chap:srconv} zu formulieren. Hierfür benötigen wir noch einen 
geeigneten Messoperator $\mopdynf$, der die Messung für alle
Zeitschritte zusammengenommen repräsentiert.
Zu diesem Zweck definieren wir $\dhilb\coloneqq\shilb^\tsteps$ und %den zusammengesetzten Messoperator
den Operator
\begin{equation*}
    \mopdynf:\msp(\paramsp)\to\dhilb % \hilbert^{\nsteps}, %\CC^{\nsteps\np}\cong(\CC^\np)^\tsteps,
    \quad\dmv\mapsto(\mopdyns\movem{d}{k}\dmv)_{k\in\tsteps}\,,
\end{equation*}
welcher einfach die Messungen zu allen Zeitschritten zu einem Vektor konkateniert.
% Die Daten zu allen Zeitschritten lassen sich zusammengefasst schreiben als
% \begin{equation*}
%     \ddat\coloneqq(\ddat_k)_{k\in\tsteps}=\mopdynf\dmt
% \end{equation*}
% und die Aufgabe lautet, $\dmt$ oder zummindest die
% $\dsmt_k$ anhand dieser Messungen zu rekonstruieren.

% (\todo{gdw. $\mopdyns$ w*-stetig})

Analog zu \cref{chap:srconv} wollen wir die Annahme treffen, dass zu $\mopdyns$
ein prädualer Operator $\mopdyns^*:\shilb\to\contc{[0,1]^d}$ existiert, welcher
\begin{equation*} %\label{eq:predual}
    \sinner{\dscv,\mopdyns\dsmv}
    =\int_{[0,1]^d}\mopdyns^*\dscv\intd\overline{\dsmv}
\end{equation*}
für alle $\dscv\in\shilb$ und alle $\dsmv\in\mspc{[0,1]^d}$ erfüllt.
Ist dies der Fall, so existiert auch zum zusammengesetzten Messoperator
$\mopdynf$
ein prädualer Operator $\mopdynf^*$, welcher sich aus $\mopdyns^*$
berechnen lässt: Für alle $\dcv=(\dcv)_{k\in\tsteps}\in\dhilb$ und alle $\dmv\in\mspc{\paramsp}$ gilt nämlich
% Existiert zu $\mopdyns$ ein prädualer Operator $\mopdyns^*$ wie in Kapitel
% 1 , so gilt für alle $\dcv\in(\CC^\np)^\tsteps$
\begin{align*}
    \dinner{c,\mopdynf\dmv}
    =\sum_{k\in\tsteps}\sinner{c_k,\mopdyns\movem{d}{k}\dmv}
    &=\sum_{k\in\tsteps}\int_\sdomd\mopdyns^*c_k\intd\movem{d}{k}\overline{\dmv}\\
    &=\int_\sdomd\sum_{k\in\tsteps}(\mopdyns^*c_k)(x+k\dt v)\intd\overline{\dmv}\,.
\end{align*}
%mit $e_
% \begin{equation*}
%     (\mopdynf\dmv)_{k',j}=(\mopdyns\movem{d}{k'}\dmv)_j
%     =\int_\sdomd\mopdyns^*e_{k',j}\intd\movem{d}{k'}\dmv
%     =\int_\sdomd(\mopdyns^*e_j)(x+k'\dt v)\intd\dmv
%     =\int_\sdomd\sum_{k\in\tsteps}(\mopdyns^*e_{k,j})(x+k'\dt v)\intd\dmv
% \end{equation*}
Der präduale Operator von $\mopdynf$ ist also gegeben durch
\begin{equation*}
    \mopdynf^*:\dhilb\to\contc{\paramsp},\quad
    \dcv\mapsto\mopdynf^*\dcv
\end{equation*}
% \begin{equation*}
%     \mopdynf^*:\CC^{\nsteps\np}\cong(\CC^\np)^\tsteps\to\contsp(\Omega,\field),\quad
%     \dcv\mapsto\mopdynf^*\dcv
% \end{equation*}
mit
\begin{equation*}
(\mopdynf^*\dcv)(x,v)=\sum_{k\in\tsteps}(\mopdyns^*\dcv_k)(x+k\dt v)\,,\qquad (x,v)\in\paramsp\,.
\end{equation*}

% In starker Analogie zur statischen Rekonstruktion betrachten wir das
% Minimierungsproblem
Nun können wir das dynamische Minimierungsproblem
\begin{equation}\label{eq:erdyn}
    \min_{\dmp\in\msp(\paramsp,\field)}\TV{\dmp}\quad\text{s.t.}\quad \mopdynf\dmp=\ddat
    \tag{\erdyn}
\end{equation}
aufstellen.
Wir stellen fest, dass dieses Minimierungsproblem genau die Form
aus \cref{chap:srconv} für einen allgemeinen Messoperator $\mopstat$ hat.


% Auch hier liegt unser Fokus auf dem Fall des idealen Frequenzfilters, $\mopdyns=\fourier$.
% Allerdings entspricht nun der zusammengesetzte Operator $\mopdynf$
% \emph{nicht} mehr genau dem idealen Frequenzfilter:
% Es stehen von $\lambda$ nur noch die Messungen
% \begin{equation}
%     bla
% \end{equation}
% zur Verfügung. Dies entspricht der Messung von Frequenzen in der Menge
% \begin{equation}
%     \set{(l,k\dt l)\given l\in\ZZ^d,\norm{l}_\infty\leq\fc, k\in\tsteps},
% \end{equation}
% d.h. Frequenzen entlang von $|\tsteps|$ $d$-dimensionalen Unterräumen
% im Fourier-Raum.

\section{Dynamische duale Zertifikate}\label{sec:dyn-dual-cert}
Es ist also ein Zielmaß
\begin{equation*}
    \dmt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{(x_i,v_i)}
\end{equation*}
gegeben und wir wollen dieses durch \eqref{eq:erdyn} aus den Daten
$\ddat=\mopdynf\dmt$
rekonstruieren.
Um exakte Rekonstruktion für das dynamische Problem zu zeigen, soll
wieder \cref{thm:er-strict-dual} genutzt werden.
Doch wie sehen duale Zertifikate für den neuen Messoperator $\mopdynf$
aus?
Um \cref{thm:er-strict-dual} anwenden zu können, muss für jeden Vektor
$\eta\in\sgn\field^N$ ein $\dcv\in\dhilb$ existieren, sodass
die stetige Funktion
\begin{equation*}\label{eq:dyn-cert}
    (\mopdynf^*\dcv)(x,v)=\sum_{k\in\tsteps}(\mopdyns^*\dcv_k)(x+k\dt v)
\end{equation*}
die Bedingungen
\begin{equation}\label{eq:dyn-cert-conds}
\begin{alignedat}{2}
    (\mopdynf^*\dcv)(x_i,v_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N,\\
    % \intertext{und}
    |(\mopdynf^*\dcv)(x,v)|&<1,&&(x,v)\in\domd\setminus\dsupp
\end{alignedat}
\end{equation}
erfüllt.
\begin{defn}
    Einen Vektor $\dcv\in\dhilb$, welcher die
    Bedingungen~\eqref{eq:dyn-cert-conds} für ein $\eta\in\sgn\field^N$ erfüllt,
    nennen wir \emph{dynamisches duales Zertifikat (zu $\eta$)}.
\end{defn}

% \todo{statisches zert bzg. $u$, ohne Koinzidenz}
Im Folgenden soll ein Bezug zu den dualen Zertifikaten für das statische
Rekonstruktionsproblem
% ~\eqref{eq:erstatk}
zum Zeitschritt $k$ hergestellt werden,
welches gegeben sei durch
% Zusätzlich betrachten wir für jedes $k\in\tsteps$ die statische
% Rekonstruktionsaufgabe zum $k$-ten Zeitschritt:
\begin{equation*}\tag{\erstatk}\label{eq:erstatk}
    \min_{\dsmp\in\msp(\sdomd,\field)}\TV{\dsmp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopdyns\dsmp=\ddat_k\,.
\end{equation*}
Zu diesem Zeitschritt haben sich die Teilchen auf die Positionen
\begin{equation*}
    \dsupp_k=\set{x_i+k\dt v_i\given i=1,\dotsc,N}
\end{equation*}
bewegt und das Problem~\eqref{eq:erstatk} entspricht dem aus
\cref{chap:srconv} mit dem Zielmaß
\begin{equation*}
    \dsmt_k=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{x_i+k\dt v_i}\,,
\end{equation*}
dem Messoperator $\mopdyns$ und den Daten $\ddat_k$.
Entsprechend \cref{thm:er-strict-dual} ist ein Vektor $\dscv_k\in\shilb$
ein Zertifikat zu $\eta\in\sgn\field^N$ für dieses statische Problem,
falls gilt
\begin{equation}\label{eq:static-cert}
\begin{alignedat}{2}
    (\mopdyns^*\dscv_k)(x_i+k\dt v_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N,\\
    |(\mopdyns^*\dscv_k)(y)|&<1,&&y\in\sdomd\setminus\dsuppk\,.
\end{alignedat}
\end{equation}
\begin{defn}
    Einen Vektor $\dscv_k\in\shilb$, welcher die
    Bedingungen~\eqref{eq:static-cert} für ein $\eta\in\sgn\field^N$ erfüllt,
    nennen wir \emph{statisches duales Zertifikat (zu $\eta$)}.
\end{defn}
\begin{rem}\label{rem:koinz}
Es fällt auf, dass die erste Bedingung in \eqref{eq:static-cert} nicht für
beliebige Vorzeichen $\eta$ erfüllbar ist,
wenn zwei unterschiedliche Teilchen $(x_i,v_i)$, $(x_j,v_j)$ am Zeitschritt $k$
dieselbe Position einnehmen. Für Vorzeichen $\eta_i\neq\eta_j$ würde in der ersten
Bedingung von der Funktion $(\mopdyns^*\dscv_k)$ gefordert, zwei unterschiedliche
Werte an einem Punkt $x_i+k\dt v_i=x_j+k\dt v_j$ anzunehmen.
\end{rem}
\begin{defn}[Koinzidenz]
Es sei $\set{(x_i, v_i)\given i=1,\dotsc,N}$ eine Konfiguration
von Teilchen.
Wir sagen, die Konfiguration hat eine \emph{Koinzidenz} zu einer Zeit
$k\in\tsteps$, wenn am $k$-ten Zeitschritt
zwei Teilchen dieselbe Position einnehmen, d.h. wenn gilt
% \begin{equation}
%     \forall k\in\tsub\,\forall i,j\in\set{1,\dotsc,N},i\neq j:\quad 
%     x_i+k\dt v_i\neq x_j+k\dt v_j\,.
% \end{equation}
\begin{equation*}
    \exists i,j\in\set{1,\dotsc,N},i\neq j:\quad 
    x_i+k\dt v_i= x_j+k\dt v_j\,.
\end{equation*}
\end{defn}


Eine wichtige Beobachtung von \citeauthor{Alberti2018} ist es,
dass dynamische duale Zertifikate als Mittelung aus statischen dualen Zertifikaten
gewonnen werden können.
\begin{defn}[Durchschnittszertifikat, vgl. {\cite[Def. 3]{Alberti2018}}]
    Es sei $\eta\in\sgn\field^N$ und $\tsub\subset\tsteps$ mit $|\tsub|\geq 3$.
    Angenommen, für jedes $k\in\tsub$ existiert ein statisches
    duales Zertifikat, d.h. es existiert $\dscv_k\in\shilb$ mit
\begin{alignat*}{2}%\label{eq:static-cert}
    (\mopdyns^*\dscv_k)(x_i+k\dt v_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N,\\
    |(\mopdyns^*\dscv_k)(y)|&<1,&&y\in\sdomd\setminus\dsuppk\,. %\set{(x_i+k\dt v_i)}_{i=1}^N
\end{alignat*}
    Dann nennen wir den Vektor $\dcv\in\dhilb$ definiert durch
    \begin{equation*}
       \dcv_k\coloneqq\begin{cases}
            \frac{1}{|\tsub|}\dscv_k,&k\in\tsub,\\
            0&\text{sonst}
       \end{cases}
    \end{equation*}
    ein \emph{$\tsub$-Durchschnittszertifikat}.
\end{defn}
Für solch ein Durchschnittszertifikat $\dcv$ gilt per Definition
\begin{equation*}
    (\mopdynf^*\dcv)(x,v)=\sum_{k\in\tsteps}(\mopdyns^*\dcv_k)(x+k\dt v)
    =\frac{1}{|\tsub|}\sum_{k\in\tsub}(\mopdyns^*\dscv_k)(x+k\dt v)
\end{equation*}
für alle $(x,v)\in\paramsp$.
Offensichtlich sind die Bedingungen 
\begin{equation}\label{eq:avg-cert-weak}
\begin{alignedat}{2}
    (\mopdynf^*\dcv)(x_i,v_i)&=\eta_i,&\qquad&i=1,\dotsc,N,\\
    % \intertext{und}
    |(\mopdynf^*\dcv)(x,v)|&\leq1,&&(x,v)\in\domd\setminus\dsupp
\end{alignedat}
\end{equation}
sofort erfüllt. Allerdings kann eine strikte Ungleichung in der zweiten Bedingung
im Allgemeinen nicht mehr garantiert werden.
\begin{example}\label{ex:simple-ghost}
Wir wollen in $d=1$ drei statische Teilchen mit Abstand $\Delta x\in(0,1/2)$
zueinander betrachten. Diese seien im Phasenraum gegeben durch
$(0,0), (\Delta x,0)$ und $(2\Delta x,0)$. Für Gewichte $\weight_i=1$ ist
das Zielmaß demnach
\begin{equation*}
    \dmt=\dirac_{(0,0)}+\dirac_{(\Delta x,0)}+\dirac_{(2\Delta x,0)}\,.
\end{equation*}
Von dieser Konfiguration sollen Messungen zu drei Zeitpunkten aufgenommen
werden, d.h. $K=1, \tsteps=\set{-1,0,1}$ und wir setzen der Einfachheit
halber $\dt=1$.

Angenommen, wir haben für jedes $k\in\tsteps$ ein statisches Zertifikat $\dscv_k\in\shilb$
zu den Vorzeichen $\eta=(1,1,1)$. Dann gilt
\begin{align*}
   \frac{1}{3}\sum_{k=-1}^1(\mopdyns^*\dscv_k)(\Delta x+k\dt \Delta x)
   &=\frac{1}{3}\left((\mopdyns^*\dscv_{-1})(0)+(\mopdyns^*\dscv_0)(\Delta x)
    +(\mopdyns^*\dscv_1)(2\Delta x)\right)\\
%    &=\frac{1}{3}\left((\mopdyns^*\dscv_{-1})(0-\dt\cdot 0)+(\mopdyns^*\dscv_0)(\Delta x+0\dt\cdot 0)
%     +(\mopdyns^*\dscv_1)(2\Delta x+\dt\cdot 0)\right)\\
   &=1,
\end{align*}
denn zu jedem der Zeitpunkte $k=-1,0,1$ befindet sich ein Teilchen auf den Positionen
$0, \Delta x, 2\Delta x$ und nach den Bedingungen an die statischen Zertifikate $\dscv_k$
müssen diese hier das Vorzeichen 1 annehmen.
Die obige Rechnung zeigt, dass das Durchschnittszertifikat auch für den Punkt
$(\Delta x, \Delta x)$ im Phasenraum, welcher keinem Teilchen der eigentlichen Konfiguration entspricht,
den Wert 1 annimmt. Eine analoge Rechnung gilt für den Punkt $(\Delta x, -\Delta x)$
im Phasenraum.
\end{example}
% Für den idealen Frequenzfilter $\mopdyns=\fourier$ nimmt der Ausdruck die Form
% \begin{equation}
%     (\mopdynf^*\dcv)(x,v)=\sum_{k\in\tsteps}(\mopdyns^*\dcv_k)(x+k\dt v)
%     =\frac{1}{|\tsub|}\sum_{k\in\tsub}(\mopdyns^*\dscv_k)(x+k\dt v)\,.
% \end{equation}
% Es werden also gerade der Mittelwert gebildet über die 

% \subsection{Geisterteilchen}
% Können wir erwarten, dass sich jede Konfiguration $((x_i,v_i))_{i=1,\dotsc,N}$
% von Teilchen anhand der Messung $y=\mopdynf\lambda$ rekonstruieren lässt?
% Die Messung findet nur anhand der zu den $2K+1$ Zeitschritten aufgenommenen
% Messungen statt, die wiederum auf den Konfigurationen $u_k=A_{k\dt}\lambda$
% basieren. Wir müssen uns also zuerst fragen, ob es Linearkombinationen
% von Dirac-Maßen in $\msp(\paramsp)$ gibt, welche im Schnitt der Kerne
% der Operatoren $A_{k\dt}, k=-K,\dotsc,K$ liegen.

\begin{defn}[Geisterteilchen, {\cite[Def. 4]{Alberti2018}}]
% Es sei $\dsupp=\set{(x_i, v_i)\in\RR^l\times\RR^l\given i=1,\dotsc,N}$ eine Konfiguration
Es sei $\dsupp=\set{(x_i, v_i)\given i=1,\dotsc,N}$ eine Konfiguration
von Teilchen und
% $\tsub=\set{k_1,\dotsc,k_\ntsub}\subset\tsteps$
$\tsub\subset\tsteps$
eine Menge von Zeitschritten.
Ein Tupel $(g,w)\in\RR^d\times\RR^d$ heißt \emph{Geisterteilchen} der 
Konfiguration (bzgl. $\tsub$), falls paarweise verschiedene
Indizes
% $i_1,\dotsc,i_\ntsub\in\set{1,\dotsc,N}$
$(i_k)_{k\in\tsub}\subset\set{1,\dotsc,N}$
existieren, sodass
\begin{equation*}
    % \forall p\in\set{1,\dotsc,\ntsub}:
    % \quad x_{i_p}+k_p\dt v_{i_p}=g+k_p\dt w\,.
    \forall k\in\tsub:
    \quad x_{i_k}+k\dt v_{i_k}=g+k\dt w\,.
\end{equation*}
Bezeichne die Menge der Geisterteilchen bzgl. $\tsub$ mit $G(\dsupp, \tsub)$.
\end{defn}
Ein Geisterteilchen ist also ein potentielles Teilchen, welches zu jedem
Zeitschritt in $\tsub$ von einem anderen Teilchen der Konfiguration
überdeckt würde.
In der Situation von \cref{ex:simple-ghost} sind zwei Geisterteilchen
vorhanden, nämlich genau die Teilchen $(\Delta x,\Delta x)$ und 
$(\Delta x, -\Delta x)$.

Definiere wie in \cite{Alberti2018} die $d$-dimensionalen
affinen Unterräume 
\begin{equation*}
    % L_{i,k}(\dsupp)\coloneqq\set{(x,v)\in\RR^{2d}\given
    L_{i,k}\coloneqq\set{(x,v)\in\RR^{2d}\given
    x+k\dt v=x_i+k\dt v_i}
\end{equation*}
für $i\in\set{1,\dotsc,N},k\in\tsteps$.
Dann ist $L_{i,k}$ die Menge aller Punkte im Phasenraum,
deren zugehörige Teilchen am Zeitschritt $k$ die gleiche
Position einnehmen wie das $i$-te Teilchen der Konfiguration $T$.
Offensichtlich lässt sich die Menge der Geisterteilchen ausdrücken als
\begin{equation}\label{eq:ghost-char}
    G(\dsupp,\tsub)=\bigcup_{(i_k)_k}\bigcap_{k\in\tsub} L_{i_k,k}\,,
\end{equation}
wobei die Vereinigung über alle Folgen
$(i_k)_{k\in\tsub}\subset\set{1,\dotsc,N}$ von paarweise verschiedenen
Indizes läuft.

Es kann nun das Hauptresultat von \citeauthor{Alberti2018} zur 
Rekonstruktion eines Phasenraummaßes durch das dynamische
TV-Minimierungsproblem 
\begin{equation}\label{eq:erdyn-thm}
    \min_{\dmp\in\msp(\paramsp,\field)}\TV{\dmp}\quad\text{s.t.}\quad \mopdynf\dmp=\ddat
    \tag{\erdyn}
\end{equation}
angegeben werden:
\begin{thm}[{\cite[Thm. 5]{Alberti2018}}]\label{thm:alberti}
    Es sei $\dsupp=\set{(x_i,v_i)\given i=1,\dotsc,N}\subset\paramsp$
    eine Konfiguration von $N$ Teilchen,
    $\weight\in\field^N$ ein Gewichtsvektor und
    $\tsub\subset\tsteps$ mit $|\tsub|\geq 3$. Betrachte das Zielmaß
    \begin{equation*}
        \dmt=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{(x_i,v_i)}\in\msp(\domd,\field)\,.
    \end{equation*}
    Es gelte
    \begin{assumptions}
       \item Für jedes $k\in\tsub$ und jedes $\eta\in\sgn\field^N$ existiere ein
       statisches duales Zertifikat $\dscv_k\in\shilb$, welches die Bedingungen \eqref{eq:static-cert}
       erfülle
       \item Die Konfiguration lasse keine Geisterteilchen bzgl. $\tsub$ zu.
    \end{assumptions}

    Dann ist $\dmt$ die eindeutige Lösung von \eqref{eq:erdyn-thm} zu den Daten $\ddat=\mopdynf\dmt$.
\end{thm}
\begin{myproof}
Es ist zu zeigen, dass für einen beliebigen Vorzeichenvektor $\eta\in\sgn\field^N$ das
$\tsub$-Durchschnittszertifikat ein gültiges duales Zertifikat für das dynamische
Rekonstruktionsproblem ist. Wie schon beobachtet, gelten für das
Durchschnittszertifikat die Bedingungen
\eqref{eq:avg-cert-weak} und es muss nur noch gezeigt werden, dass in der
zweiten Bedingung auch die strikte Ungleichung gilt, um \cref{thm:er-strict-dual}
anwenden zu können.

Es sei also $\eta\in\sgn\field^N$ beliebig und $\dcv\in\hilbert$ das
zugehörige $\tsub$-Durchschnittszertifikat. Wegen
\begin{equation*}
    (\mopdynf^*\dcv)(x,v)
    =\frac{1}{|\tsub|}\sum_{k\in\tsub}(\mopdyns^*\dscv_k)(x+k\dt v)\,,\qquad(x,v)\in\paramsp
\end{equation*}
ist $\mopdynf^*\dcv$ der Mittelwert von Summanden mit Betrag kleiner 1.
% , also
% haben wir die Implikation
% \begin{equation*}
%    |(\mopdynf^*c)(x,v)|=1\implies\forall k\in\tsub:\,|(\mopdyns^*\dscv_k)(x+k\dt v)|=1\,.
% \end{equation*}
Ist also $(x,v)\in\paramsp$ ein Punkt mit $|(\mopdynf^*c)(x,v)|=1$,
so muss auch 
\begin{equation*}
    |(\mopdyns^*\dscv_k)(x+k\dt v)|=1\qquad\forall k\in\tsub
\end{equation*}
gelten.
Die statischen dualen Zertifikate erfüllen die strikte Ungleichung außerhalb 
des Trägers von $\dsmt_k$, also existiert für jedes $k\in\tsub$ ein
$i_k\in\set{1,\dotsc,N}$ mit
\begin{equation}\label{eq:alineq}
    x+k\dt v=x_{i_k}+k\dt v_{i_k}\,.
\end{equation}
Es können nun zwei Fälle eintreten:

\textbf{Fall 1:} Ein Index $i_k$ tritt mehrfach auf. Die Variablen $(x,v)$ werden
durch die lineare Gleichung~\eqref{eq:alineq} zu zwei Zeitpunkten eindeutig festgelegt und 
es muss $(x,v)=(x_{i_k},v_{i_k})\in\dsupp$ gelten.

\textbf{Fall 2:} Die Indizes $(i_k)_{k\in\tsub}$ sind paarweise verschieden. Dann
wäre $(x,v)$ ein Geisterteilchen für die Teilchenkonfiguration bezüglich $\tsub$,
was im Widerspruch zur Annahme stünde.

Wir haben gezeigt, dass $|(\mopdynf^*c)(x,v)|<1$ für alle
$(x,v)\in\paramsp\setminus\dsupp$. Die exakte Rekonstruktion für \eqref{eq:erdyn}
folgt mit \cref{thm:er-strict-dual}.
\end{myproof}

\begin{rem}
   Die Voraussetzungen des Satzes fordern, dass zu mindestens drei Zeitschritten 
   statische duale Zertifikate existieren. Dies bedeutet, dass zu diesen 
   Zeitschritten auch die statischen Probleme \eqref{eq:erstatk} die Maße
   $\dsmt_k$ exakt rekonstruieren können.
   Eigentlich erwartet man jedoch, dass die Rekonstruktion über das
   dynamische Problem, welches alle Zeitschritte gleichzeitig betrachtet,
   auch in Situationen rekonstruieren kann, in denen die statischen
   Rekonstruktionen scheitern. \Citeauthor{Alberti2018}
   zeigen hierzu nur ein numerisches Beispiel, welches letztlich auf
   der Konstruktion aus \cref{sec:cert-constr} basiert.

   Ein Vorteil gegenüber einzelnen statischen Rekonstruktionen besteht jedoch
   auch unter diesen Voraussetzungen: Die gleichzeitige Rekonstruktion der 
   Geschwindigkeiten. Außerdem muss bei einer Aufnahme von mehr als drei Bildern
   ($|\tsteps|>3$) nicht bekannt sein, \emph{welche} Teilmenge $\tsub\subset\tsteps$
   die Voraussetzungen erfüllt.
\end{rem}

Wie auch in \cref{ex:simple-ghost} zu sehen war, ist für die Existenz
von Geisterteilchen eine bestimmte Symmetrie in der Teilchenkonfiguration
erforderlich, damit ein Geisterteilchen in jedem Zeitschritt von einer Position
zur nächsten springen kann. Es ist deshalb intuitiv ersichtlich, dass
Teilchenkonfigurationen, welche ein Geisterteilchen zulassen, eher selten sind. 

Dazu zitieren wir abschließend noch
folgende Aussage, welche diesen Gedanken formalisiert:

\begin{prop}[{\cite[Prop. 7]{Alberti2018}}]
    Es sei $|\tsub|\geq 3$. Die Variablen $(X_i, V_i), i=1,\dotsc,N$
    seien unabhängige Zufallsvariablen, welche aus einer absolutstetigen
    Verteilung bezüglich des Lebesgue-Maßes auf $\paramsp$ gezogen seien.
    Dann lässt die Konfiguration $\set{(X_i,Y_i)\given i=1,\dotsc,N}$
    fast sicher keine Geisterteilchen bezüglich $\tsub$ zu.
    % $\set{\set{(x_i,v_i)} | \text{hat geister}}$ ist Nullmenge.
\end{prop}

% Wie oben gesehen, ist es für eine Konfiguration ohne Geisterteilchen 
% besonders einfach, exakte Rekonstruktion für die dynamische Aufgabe
% zu beweisen. Die Abwesenheit von Geisterteilchen ist jedoch keine
% \emph{notwendige} Bedingung für exakte Rekonstruktion.

% Dies soll in der Situation aus \cref{ex:simple-ghost} von drei statischen
% Teilchen mit regelmäßigem Abstand $\Delta x$ zueinander demonstriert werden.
% Es sei $\mopdynf=\fourier$ der ideale Frequenzfilter.
% Wir wollen die Situation untersuchen, in der zu jedem Zeitpunkt in
% $\tsteps=\set{-1,0,1}$ statische duale Zertifikate existieren.
% Mit Blick auf \cref{thm:er1d} ist folgende Bedingung hinreichend
% für Existenz statischer dualer Zertifikate:
% \begin{equation}
%    \frac{\seprd}{\fc}\leq\Delta x\leq\frac{1}{2}\left(1-\frac{\seprd}{\fc}\right)
% \end{equation}
% Die obere Schranke kommt zustande, da sich die Bedingung an den 
% Minimalabstand aus \cref{thm:er1d} auf die Torus-Metrik bezieht.

% Da diese Konfiguration zwei Geisterteilchen zulässt, ist das
% Durchschnittszertifikat kein gültiges dynamisches Zertifikat.
% \todo{kommt auf $\eta$ an!}
% Allerdings ist exakte Rekonstruktion dennoch möglich, wie folgende
% Proposition zeigt. Intuitiv gesprochen ist anhand des Trägers des Maßes
% nicht zu erkennen, ob die Geisterteilchen zur tatsächlichen Konfiguration
% gehören. Mithilfe der zusätzlichen Information aus den gemessenen
% Intensitäten kann jedoch trotzdem exakt rekonstruiert werden.
% \todo{umformulieren oder weg}

% % Die in Abb. \textcolor{red}{??}
% % gezeigte Konfiguration von drei Teilchen auf der x-Achse mit regelmäßigem
% % Abstand zu einander ist die denkbar einfachste Konfiguration, welche 
% % Geisterteilchen zulässt. 
% % Hier kann anhand des Trägers des Maßes nicht mehr unterschieden werden,
% % ob nur die drei statischen Teilchen vorhanden sind, oder noch Geisterteilchen
% % dazu.

% Das folgende technische Lemma konstruiert Polynome und gibt Abschätzungen
% über diese an, welche stark genug sind, um die Konstruktion später zu
% verallgemeinern.
% \begin{lem}[vgl. {\cite[Prop. 9]{Alberti2018}}]\label{lem:ghost-tech}
% Es sei $d=1$, $\fc\in 2\NN$ mit $\fc\geq 128$ und $K=1$.
% Für einen Abstand $\Delta x\in[\frac{\seprd}{f_c},\frac{1}{2}(1-\frac{\seprd}{\fc})]$.
% Betrachte drei Teilchen im Phasenraum gegeben durch $(0,0), (\Delta x,0)$
% und $(2\Delta x,0)$ mit Gewichten $\weight_i=1$.

% Dann existiert eine Familie
% $(q_k^\eps)_{\eps\in\RR,k\in\tsteps}\subset\img(\fourier^*)$ von frequenzbeschränkten
% trigonometrischen Polynomen und Konstanten $\eps_0,\delta>0$, sodass
% \begin{enumerate}
%     % \item $\forall \sx\in B_\delta(x_i):q_k^\eps(\sx)\geq 0$
%     \item $\forall k\in\tsteps:\,\norm{q_k^\eps-q_k^0}_\infty\overset{\eps\to0}{\longrightarrow}0$
%     \item $\forall \eps\leq\eps_0\,\forall (x,v)\in\Omega\setminus\dsupp:\,
%     \frac{1}{3}\sum_{k=-1}^1|q_k^\eps(x+k\dt v)|<1$
%     \item $\forall\eps\in\RR:\,\forall i\in\set{1,2,3}:
%     \frac{1}{3}\sum_{k=-1}^1q_k^\eps(x_i)=1$% und $q_k^\eps(x_i)>0$
%     \item $\forall\eps\in\RR\,\forall i\in\set{1,2,3}\,\forall k\in\tsteps:
%     q_k^\eps(x_i)>0$
% \end{enumerate}
% \end{lem}

% Wir haben die folgende Aussage von \citeauthor{Alberti2018}:
% \begin{prop}[vgl. {\cite[Prop. 9]{Alberti2018}}]\label{prop:ghostcert}
% Es sei $d=1$, $\fc\in 2\NN$ mit $\fc\geq 128$ und $K=1$.
% Für einen Abstand $\Delta x\in[\frac{\seprd}{f_c},\frac{1}{2}(1-\frac{\seprd}{\fc})]$.
% Betrachte drei Teilchen im Phasenraum gegeben durch $(0,0), (\Delta x,0)$
% und $(2\Delta x,0)$ mit Gewichten $\weight_i=1$.
% Dann existiert ein dynamisches duales Zertifikat für jedes $\eta\in\sgn\RR^3$.
% \end{prop}
% \begin{myproof}
% Falls die Vorzeichen in $\eta$ nicht konstant sind, so ist das 
% Durchschnittszertifikat ein gültiges duales Zertifikat und wir sind fertig.
% Wir können also ohne Einschränkung annehmen, dass $\eta=(1,1,1)$.
% Es sei $x_1=0,x_2=\Delta x,x_3=2\Delta x$ und $v_i=0, i=1,2,3$ sowie
% $G=\set{(\Delta x,-\Delta x), (\Delta x,\Delta x)}$ die Menge der
% Geisterteilchen.
% Die Idee ist nun, das Durchschnittszertifikat leicht abzuändern, um bei den 
% Geisterteilchen einen Wert echt kleiner als 1 zu bekommen.

% Dazu soll die konkrete Konstruktion dualer Polynome aus \cref{sec:cert-constr}
% genutzt werden. Definiere die Abbildung
% $F_1:\RR^{3}\times\RR^{3}\to\img(\fourier^*), (\cfk,\cfdk)\mapsto\tpol$ mit 
% \begin{equation}\label{eq:tpol-ghost}
%     \tpol(\sx)=\sum_{j=1}^3\cfk_j\kernel(\sx-x_j)+\cfdk_j\kernel'(\sx-x_j),
%     \quad\sx\in\torus\,.
% \end{equation}
% Außerdem sei $F_2:\RR^3\to\RR^{6}$ die Abbildung $\gamma\mapsto M^{-1}(\gamma,0)^T$
% mit der Matrix $M$ aus \cref{lem:interpol-m-inv}.
% Dann ist für beliebiges $\gamma\in\RR^3$ durch $\tpol=(F_1\circ F_2)(\gamma)$
% ein frequenzbeschränktes trigonometrisches Polynom definiert, welches die
% Gleichungen 
% \begin{equation}
%     \tpol(x_i)=\gamma_i,\quad
%     \tpol'(x_i)=0,\quad i=1,2,3
% \end{equation}
% erfüllt.

% Es seien $F_3^k:\RRgez\to\RR^3, k\in\set{-1,0,1}$,
% \begin{equation}
%     F_3^0(\eps)\coloneqq (1+2\eps,1,1+2\eps),\quad
%     F_3^{-1}=F_3^{1}(\eps)\coloneqq (1-\eps,1,1-\eps)
% \end{equation}
% und $q_k^\eps\coloneqq (F_1\circ F_2\circ F_3^k)(\eps)$. Die trigonometrischen
% Polynome $q_k^\eps$ sind nun die um $\eps$ perturbierten statischen dualen
% Polynome zu den Zeitschritten $k$. Das perturbierte Durchschnittspolynom
% sei
% \begin{equation}
%     q^\eps(x,v)\coloneqq\frac{1}{3}\sum_{k=-1}^1q_k^\eps(x+k\dt v)
% \end{equation}
% Dieses hat die Form eines dynamischen Zertifikates aus \cref{eq:dyn-cert}
% und es ist zu zeigen, dass für $\eps$ klein genug die Bedingungen aus
% \cref{eq:dyn-cert-conds} erfüllt sind. Zunächst gilt für alle $\eps\geq 0$
% und $i\in\set{1,2,3}$
% \begin{equation}
% q^\eps(x_i,v_i)=\frac{1}{3}\sum_{k=-1}^1q_k^\eps(x_i)
% =\sum_{k=-1}^1(F_3^k(\eps))_i=1
% \end{equation}
% Auf den Geisterteilchen gilt
% \begin{equation}
% q^\eps(\Delta x,\pm\Delta x)=\frac{1}{3}\left(1-\eps+1+1-\eps\right)
% =1-\frac{2\eps}{3}
% \end{equation}
% Für $\eps=0$ gilt $F_3^k(\eps)=(1,1,1)\in\sgn\RR^3$, deshalb ist
% \cref{lem:cert-constr-strict} anwendbar und es gilt
% $\diff*[2]{q_k^0}{\sx}(x_i)<0$. Aufgrund der Stetigkeit der Ableitung
% existiert ein $\delta>0$, sodass 
% $\diff*[2]{q_k^0}{\sx}(x)<0$ für alle
% $x\in\bigcup_{i=1}^3\overline{B_\delta(x_i)}\eqqcolon B$. Wegen Kompaktheit von 
% $B$ wird das Maximum
% \begin{equation}
%     m\coloneqq\max\set*{\diff[2]{q_k^0}{\sx}(x)\given
%     k\in\tsteps,x\in B},
% \end{equation}
% angenommen und es folgt $m<0$.

% Aus der Definition von $F_1$ in \cref{eq:tpol-ghost} ist ersichtlich, dass
% auch die zweite Ableitung linear von den Koeffizienten abhängt.
% Genauer kann 
% $F_4:\RR^{3}\times\RR^{3}\to\img(\fourier^*),
% (\cfk,\cfdk)\mapsto\diff*[2]{F_1(\cfk,\cfdk)}{\sx}$ definiert werden
% und es gilt dann
% \begin{equation}\label{eq:tpol-ghost}
%     F_4(\cfk,\cfdk)(\sx)=\sum_{j=1}^3\cfk_j\kernel''(\sx-x_j)+\cfdk_j\kernel'''(\sx-x_j)
% \end{equation}
% und $\diff*[2]{q_k^\eps}{\sx}=(F_4\circ F_2\circ F_3^k)(\eps)$.
% Da $F_2$ linear und die Abbildungen $F_3^k$ affin sind, ist
% $F_4\circ F_2\circ F_3^k$ eine lineare Abbildung nach $\img(\fourier^*)$ und
% somit stetig bezüglich der $\norm{\cdot}_\infty$-Topologie auf $\img(\fourier^*)$.

% Es existiert also ein $\eps_1>0$, sodass für alle $\eps<\eps_1$
% \begin{equation}
%     \norm*{\diff[2]{q_k^\eps}{\sx}-\diff[2]{q_k^0}{\sx}}_\infty<-\frac{m}{2}
% \end{equation}
% Für $\eps<\eps_1$ und $\sx\in B_\delta(x_i)$ gilt also 
% \begin{equation}
%     \diff[2]{q_k^\eps}{\sx}(\sx)
%     \leq\diff[2]{q_k^0}{\sx}(\sx)+ \norm*{\diff[2]{q_k^\eps}{\sx}-\diff[2]{q_k^0}{\sx}}_\infty
%     \leq m-\frac{m}{2}=\frac{m}{2}<0
% \end{equation}
% Außerdem gilt nach Konstruktion der Polynome immernoch
% $\diff{q_k^\eps}{\sx}(x_i)=0$.
% Also ist $x_i$ ein striktes lokales Maximum von $q_k^\eps$ innerhalb von
% $B_\delta(x_i)$. Es folgt, dass jeder Punkt $(x,v)\in T\cup G$ striktes 
% lokales Maximum von $q^\eps$ innerhalb von $B_{\delta/\sqrt{2}}(x,v)$ ist:
% \begin{equation}
%     \norm{(x+k\dt v)-(y+k\dt w)}_2\leq\norm{x-y}_2+|k|\norm{v-w}_2
%     \leq\norm{x-y}_2+\norm{v-w}_2
%     \leq\sqrt{2}\norm{(x,v)-(y,w)}_2
%     <\delta
% \end{equation}
% für $(y,w)\in B_{\delta/\sqrt{2}}(x,v)$
% d.h. für alle $k\in\set{-1,0,1}$ ist
% $y+k\dt w\in B_\delta(x+k\dt v)$.
% Also ist $q_k^\eps(y+k\dt w)<q_k^\eps(x+k\dt v)$
% und $q^\eps(y,w)<q^\eps(x,v)\leq 1$.
% \todo{falls $\neq(x,v)$}

% Sei $\tilde{B}\coloneqq\bigcup_{(x,v)\in T\cup G}B_{\delta/\sqrt{2}}(x,v)$.
% Wegen Kompaktheit existiert das Maximum
% \begin{equation}
%     m_2\coloneqq\max\set{|q^0(x,v)|\given (x,v)\in\Omega\setminus\tilde{B}}
% \end{equation}
% und da $q^0$ betraglich strikt kleiner als 1 außerhalb von $T\cup G$ ist, 
% ist $m_2<1$. Nun ist $\eps\mapsto q^\eps$ affin, deshalb stetig in der
% $\norm{\cdot}_\infty$-Topologie und es existiert $\eps_2\in(0,\eps_1)$, sodass
% \begin{equation}
%     \norm{q^\eps-q}_\infty<\frac{1-m_2}{2}
% \end{equation}
% für alle $\eps<\eps_2$. Dies impliziert für $(x,v)\in\Omega\setminus\tilde{B}$
% \begin{equation}
%     |q^\eps(x,v)|\leq|q^0(x,v)|+\norm{q^\eps-q}_\infty\leq m_2+\frac{1-m_2}{2}
%     <1
% \end{equation}
% Das Polynom $q^{\eps_2}\in\img(\fourier^*)$ erfüllt alle nötigen Bedingungen
% und ist insgesamt ein dynamisches duales Polynom, welches die exakte
% Rekonstruktion garantiert. Die Koeffizienten $\dct\in\CC^n$ mit
% $\fourier^*\dct=q^{\eps_2}$ sind das gewünschte duale Zertifikat.
% \end{myproof}

% {
% \newcommand{\td}{{\mathrm{2D}}}
% \newcommand{\od}{{\mathrm{1D}}}
% Das Resultat soll auf $d=2$ übertragen werden, d.h. auf die Teilchenkonfiguration
% $x_1=(0,0), x_2=(\Delta x, 0), x_3=(2\Delta x, 0)$ und
% $v_i=(0,0), i=1,2,3$.
% Dazu könnte die Aussage aus \cref{thm:er2d} über die exakte Rekonstruktion
% in 2D mit denselben Beweistechniken wie oben verwendet werden.
% Allerdings wären hierzu
% deutlich stärkere Annahmen an die Teilchenabstände und das Frequenzlimit
% notwendig, wie ein Vergleich der Konstanten in den Sätzen
% \labelcref{thm:er1d,thm:er2d} zeigt.
% Dies ist nicht zufriedenstellend, da die Teilchenkonfiguration sich 
% bis auf die Erweiterung um eine Dimension eigentlich nicht geändert hat.

% Stattdessen kann das eindimensionale duale Polynom auf einfache Weise zu
% einem zweidimensionalen erweitert werden. Bezeichne dazu die Polynome
% $q_k^{\eps_2}$ aus dem obigen Beweis mit $q_k^\od$ und definiere
% $q^\td:\Omega\to\RR$ durch
% \begin{equation}
%     q^\td(x,v)\coloneqq\frac{1}{3}\sum_{k=-1}^1
%     q^\od_k(x^{(1)}+k\dt v^{(1)})\cos(x^{(2)}+k\dt v^{(2)})
% \end{equation}
% wobei die hochgestellten Indizes für die Komponenten der zweidimensionalen
% Vektoren stehen.
% Die tatsächlichen Teilchen der Konfiguration haben in den zweiten Komponenten
% von Position und Geschwindigkeit nur Nulleinträge, deshalb gilt 
% \begin{equation}
%     q^\td(x_i,v_i)=\frac{1}{3}\sum_{k=-1}^1
%     q^\od_k(x_i^{(1)}+k\dt v_i^{(1)})\cos(0)=1, \quad i=1,2,3
% \end{equation}
% % Ist $\dct^\od\in(\CC^{\freqs\times\freqs})^\tsteps$ das oben konstruierte 1D-Zertifikat, 
% % dann ist 
% % \begin{equation}
% %     \dct^\td_{k,(l,-1)}\coloneqq\dct^\td_{k,(l,1)}\coloneqq\dct^\od_{k,l}/2
% % \end{equation}
% Sind $(x,v)\in\Omega\subset\RR^2\times\RR^2$ mit $y=1$, so gilt wegen
% \begin{equation}
%    1=|q^\td(x,v)|\leq 
% \end{equation}

% \begin{lem}\label{lem:ghost-tech-2d}
%    Es sei $d=2$ und die Voraussetzungen von \cref{lem:ghost-tech} seien erfüllt.

% Dann existiert eine Familie
% $(p_k^\eps)_{\eps\in\RR,k\in\tsteps}\subset\img(\fourier_\td^*)$ von frequenzbeschränkten
% trigonometrischen Polynomen und Konstanten $\eps_1>0,\delta\in(0,\Delta x/\sqrt{2})$, sodass
% \begin{enumerate}
%     % \item $\forall \sx\in B_\delta(x_i):q_k^\eps(\sx)\geq 0$
%     \item $\forall k\in\tsteps:\,\norm{p_k^\eps-p_k^0}_\infty\overset{\eps\to0}{\longrightarrow}0$
%     \item\label{gt2d-elseless}
%     $\forall\eps\leq\eps_1\forall \sx\in\torus^2\setminus\bigcup_{i=1}^3B_\delta(x_i,0)
%         \,\forall k\in\tsteps:p_k^\eps(\sx)<1-\eps$
%     \item\label{gt2d-strict-max}
%     Für $\eps\leq\eps_1,k\in\tsteps,i\in\set{1,2,3}$ hat $p_k^\eps$ ein
%     striktes lokales Maximum im Punkt $x_i$ innerhalb von $B_\delta(x_i)$
%     und es gilt $p_k^\eps(x_i)\geq 1-\eps$.
%     % \item $\forall \eps\leq\eps_1\,\forall (x,v)\in\Omega_\td\setminus\dsupp:\,
%     % \frac{1}{3}\sum_{k=-1}^1|p_k^\eps(x+k\dt v)|<1$
%     % \item $\forall\eps\in\RR:\,\forall i\in\set{1,2,3}:
%     % \frac{1}{3}\sum_{k=-1}^1p_k^\eps(x_i)=1$% und $q_k^\eps(x_i)>0$
%     % \item $\forall\eps\in\RR\,\forall i\in\set{1,2,3}\,\forall k\in\tsteps:
%     % q_k^\eps(x_i)>0$
% \end{enumerate}
% \end{lem}
% \begin{myproof}
    
% \end{myproof}

% \begin{prop}
%     In der Situation des zweidimensionalen Geisterbeispiels gilt exakte
%     Rekonstruktion für \erdynm.
% \end{prop}
% \begin{myproof}
% Es sei $(p_k^\eps)_{\eps\in\RR,k\in\tsteps}\subset\img(\fourier_\td^*)$
% die Familie von frequenzbeschränkten trigonometrischen Polynomen aus 
% \cref{lem:ghost-tech-2d} und $\eps_1>0,\delta\in(0,\Delta x/2)$ die zugehörigen Konstanten.
% Wähle $\Theta$ als die Menge von Richungsvektoren, die fast 
% parallel zur x-Achse sind:
% \begin{equation}
%     \Theta=\set*{\theta\in\sphere^{1}\given\theta_2\geq0,\,
%     \theta_1\geq\max\set*{\frac{4\theta_2}{\Delta x},\frac{1}{\sqrt{2}}}}
% \end{equation}
% % Wir fixieren ein beliebiges $\theta\in\Theta$ und zeigen, dass
% und definiere für $\theta\in\Theta, \eps\in\RR, k\in\tsteps$
% \begin{equation}
%     \mucert{k}{\theta,\eps}(s)\coloneqq
%     \begin{cases}
%     \frac{1}{3}\max_{\sx\in\proj_\theta^{-1}(\set{s})\cap[0,1]^2}p_k^\eps(s),&
%     \text{falls $\proj_\theta^{-1}(\set{s})\cap[0,1]^2\neq\varnothing$,}\\
%     0&\text{sonst.}
        
%     \end{cases}
% \end{equation}
% Wähle außerdem $\delta_1=\Delta x/(4\sqrt{2})$.

% \emph{Schritt 1: Sind $i,j\in\set{1,2,3}, i\neq j$ und
% $s\in B_{\delta_1}(\theta\cdot x_i)$, so hat das Liniensegment
% $L(\theta, s)\coloneqq\set{z\in\torus^2\given\theta\cdot z=s}$ leeren Schnitt mit dem Ball
% $B_\delta(x_j)$.}

% Sei $z\in L(\theta, s)$. Es gilt
% \begin{equation}
%     \delta_1>|\theta\cdot z-\theta\cdot x_i|
%     =|\theta_1(z_1-x_i^{(1)})+\theta_2z_2|
%     \geq |\theta_1||z_1-x_i^{(1)}|-|\theta_2||z_2|
% \end{equation}
% Umstellen und teilen durch $|\theta_1|$ liefert
% \begin{equation}
%     \frac{\delta_1}{|\theta_1|}+\frac{|\theta_2|}{|\theta_1|}|z_2|>|z_1-x_i^{(1)}|
% \end{equation}
% Es gilt $z\in\torus^2$, deshalb $|z_2|\leq 1$ und 
% \begin{equation}
%     \frac{\delta_1}{|\theta_1|}+\frac{|\theta_2|}{|\theta_1|}|z_2|
%     \leq\frac{\delta_1}{|\theta_1|}+\frac{|\theta_2|}{|\theta_1|}
% \end{equation}
% Nach Definition von $\Theta$ und $\delta_1$ gilt
% \begin{equation}
%     \frac{\delta_1}{|\theta_1|}+\frac{|\theta_2|}{|\theta_1|}
%     \leq\frac{\sqrt{2}\Delta x}{4\sqrt{2}}+\frac{\Delta x}{4}
%     =\frac{\Delta x}{2}
% \end{equation}
% Nun gilt
% \begin{equation}
%     \dtord{2}(z,x_j)
%     \geq\dtor(z_1, x_j^{(1)})
%     \geq\dtor(x_i^{(1)}, x_j^{(1)})-\dtor(z_1,x_i^{(1)})
%     \geq\Delta x-\dtor(z_1,x_i^{(1)})
% \end{equation}
% Aus der vorherigen Rechung ist bekannt, dass $|z_1-x_i^{(1)}|<\Delta x/2\leq 1/2$,
% deshalb ist $\dtor(z_1,x_i^{(1)})=|z_1-x_i^{(1)}|$ und
% \begin{equation}
%     \dtord{2}(z,x_j)
%     \geq\Delta x-\frac{\Delta x}{2}=\frac{\Delta x}{2}>\delta\,.
% \end{equation}
% Somit ist $z\notin B_\delta(x_j)$.

% \emph{Schritt 2: Für $i\in\set{1,2,3}$ hat $\mucert{k}{\theta,\eps}$ ein
% striktes lokales Maximum im Punkt $\theta\cdot x_i$ innerhalb von
% $B_{\delta_1}(\theta\cdot x_i)$.}

% Schreibe $\tilde{B}\coloneqq\bigcup_{j=1}^3 B_\delta(x_j)$.
% Ist $s\in B_{\delta_1}(\theta\cdot x_i)\setminus\set{\theta\cdot x_i}$, so ist
% nach Schritt 1 das Liniensegment $L(\theta, s)$ vollständig enthalten in 
% ($\torus^2\setminus\tilde{B})\cup (B_\delta(x_i)\setminus\set{x_i})$.
% Sei $\tilde{z}\in\argmax_{z\in L(\theta,s)}p_k^\eps(z)$.
% Falls $\tilde{z}\in\torus^2\setminus\tilde{B}$, so gilt nach 
% \cref{gt2d-elseless}
% \begin{equation}
% \mucert{k}{\theta,\eps}(s)=p_k^\eps(\tilde{z})/3<(1-\eps)/3
% \leq p_k^\eps(x_i)/3
% \leq\mucert{k}{\theta,\eps}(\theta\cdot x_i)
% \end{equation}
% Falls $\tilde{z}\in B_\delta(x_i)\setminus\set{x_i}$, so gilt nach 
% \cref{gt2d-strict-max}
% \begin{equation}
% \mucert{k}{\theta,\eps}(s)=p_k^\eps(\tilde{z})/3<p_k^\eps(x_i)/3\leq
% \mucert{k}{\theta,\eps}(\theta\cdot x_i)
% \end{equation}

% \emph{Schritt 3: Die Abbildung $g:\RR^2\to\RR$,
% \begin{equation}
%     g^{\theta,\eps}(y,w)\coloneqq\sum_{k=-1}^1\mucert{k}{\theta,\eps}(y+k\dt w)
% \end{equation}
% hat strikte lokale Maxima in den Punkten $(y,w)\in\jproj_\theta(\dsupp\cup G)$
% innerhalb von $B_{\delta_1/\sqrt{2}}(y,w)$.}

% Ist $(y',w')\in B_{\delta_1/\sqrt{2}}(y,w)\setminus\set{(y,w)}$, so gilt für alle $k\in\tsteps$
% \begin{equation}
%     |y'+k\dt w'-(y+k\dt w)|\leq |y'-y|+|k|\dt|w'-w|\leq|y'-y|+|w'-w|
%     \leq\sqrt{2}\norm{(y',w')-(y,w)}_2<\sqrt{2}\frac{\delta_1}{\sqrt{2}}=\delta_1
% \end{equation}
% Da $(y,w)\in\jproj_\theta(\dsupp\cup G)$ existiert ein $i\in\set{1,2,3}$, sodass
% $\theta\cdot x_i=y+k\dt w$, d.h. zusammen mit obiger Abschätzung gilt
% $(y'+k\dt w')\in B_{\delta_1}(x_i)$ und nach Schritt 2
% $\mucert{k}{\theta,\eps}(y'+k\dt w')\leq\mucert{k}{\theta,\eps}(y+k\dt w)$.
% Außerdem existiert wegen $(y',w')\neq(y,w)$ mindestens ein $k$ mit 
% $y'+k\dt w'\neq y+k\dt w$, d.h.
% $\mucert{k}{\theta,\eps}(y'+k\dt w')<\mucert{k}{\theta,\eps}(y+k\dt w)$.
% Insgesamt gilt
% \begin{equation}
%     g^{\theta,\eps}(y',w')=\sum_{k=-1}^1\mucert{k}{\theta,\eps}(y'+k\dt w')
%     <\sum_{k=-1}^1\mucert{k}{\theta,\eps}(y+k\dt w)
%     =g^{\theta,\eps}(y,w)
% \end{equation}

% \emph{Schritt 4: Für $(y,w)\in\RR^2\setminus\jproj_\theta(T\cup G)$ ist
% $|g^{\theta,0}(y,w)|<1$.}

% Es gilt $\norm{p_k^0}_\infty\leq 1$, also auch
% $\norm{\mucert{k}{\theta,0}}_\infty\leq 1/3$. Deshalb ist
% \begin{equation}
%     |g^{\theta,0}(y,w)|=1\iff\forall k\in\set{-1,0,1}:\,
% |\mucert{k}{\theta,0}(y+k\dt w)|=\frac{1}{3}
% \end{equation}
% Nach Definition von $\mucert{k}{\theta,0}$ gilt die Äquivalenz
% \begin{equation}
%     |\mucert{k}{\theta,0}(y+k\dt w)|=\frac{1}{3}
%     \iff\exists z\in\torus^2:\,|p_k^0(z)|=1\land y+k\dt w=\theta\cdot z
% \end{equation}
% Nun ist jedoch $|p_k^0(z)|=1\iff\exists i\in\set{1,2,3}:\,z=x_i$.
% Insgesamt muss gelten
% \begin{equation}
%     |g^{\theta,0}(y,w)|=1\iff\forall k\in\set{-1,0,1}:\
%     \exists i\in\set{1,2,3}:\,y+k\dt w=\theta\cdot x_i
% \end{equation}
% Da die Positionen der Teilchen in der zweiten Komponente nur um 0 erweitert
% wurden, ist $\theta\cdot x_i=\theta_1 x_i^{(1)}$. Für $\theta\in\Theta$ ist
% außerdem $\theta_1\neq 0$ und somit kann die obige Bedingung noch umgeformt
% werden zu
% \begin{equation}
%     |g^{\theta,0}(y,w)|=1\iff\forall k\in\set{-1,0,1}:\
%     \exists i\in\set{1,2,3}:\,
%     \frac{y}{\theta_1}+k\dt\frac{w}{\theta_1}=x_i^{(1)}
%     \iff (\frac{y}{\theta_1},\frac{w}{\theta_1})\in T^\od\cup G^\od
%     \iff (y,w)\in\jproj(T\cup G)
% \end{equation}

% \emph{Schritt 5: Es gilt
% \begin{equation}
%     \sup\set{g^{\theta,0}(y,w)\given
%     \theta\in\Theta, (y,w)\in\RR^2\setminus
%     \bigcup_{(y',w')\in\jproj_\theta(T\cup G)}B_{\delta_1/\sqrt{2}}(y',w')}<1
% \end{equation}
% }

% Definiere
% \begin{equation}
%     M\coloneqq\set{(\theta,y,w)\in\Theta\times\RR^2\given
%     \forall k\in\set{-1,0,1}:\,\proj_\theta^{-1}(\set{y+k\dt w})\cap[0,1]^2\neq
%     \varnothing}
% \end{equation}

% \emph{Schritt 5: $M$ ist kompakt.}

% Es ist $(\theta,y,w)\in M$ genau dann wenn ein
% $\sx\in[0,1]^2$ mit
% \begin{equation}
%     y+k\dt w=\theta\cdot\sx=\theta_1\sx_1+\theta_2\sx_2
% \end{equation}
% existiert. Da $\theta\in\Theta$ die Bedingung $\theta_1,\theta_2\geq 0$
% erfüllt, ist dies äquivalent dazu, dass $y+k\dt w\in[0,\theta_1+\theta_2]$.
% Also lässt sich $M$ darstellen als
% \begin{equation}
%     M=\bigcap_{k=-1}^1\set{(\theta,y,w)\in\Theta\times\RR^2\given
%     0\leq y+k\dt w \leq \theta_1+\theta_2}
% \end{equation}
% und da auch $\Theta\subset\sphere^1$ abgeschlossen ist, ist dies offensichtlich eine
% abgeschlossene Teilmenge von $\sphere^1\times\RR^2$.

% Es sei $(y,w)\in\RR^2$ mit $\norm{(y,w)}_2>\sqrt{2}$, dann existiert
% ein $k_0\in\set{-1,1}$ mit $|y+k_0\dt w|=|y|+|w|$. Es folgt
% \begin{equation}
%     |y+k_0\dt w|=|y|+|w|\geq\norm{(y,w)}_2>\sqrt{2}
% \end{equation}
% und für $\sx\in\proj_\theta^{-1}(\set{y+k_0\dt w})$ folgt
% \begin{equation}
%     \norm{\sx}_2\geq |\sx\cdot\theta|=|y+k_0\dt w|>\sqrt{2}\,.
% \end{equation}
% Deshalb ist $\proj_\theta^{-1}(\set{y+k_0\dt w})\cap[0,1]^2=\varnothing$.

% Insgesamt ist also $M$ sogar eine abgeschlossene Teilmenge der kompakten
% Menge $\sphere^1\times \overline{B_{\sqrt{2}}(0)}$ und somit ist $M$ selbst
% kompakt.

% \emph{Schritt 6: Die Abbildung $M\to\RR, (\theta,y,w)\mapsto g^{\theta,0}(y,w)$
% ist stetig.}

% \emph{Schritt 5: Es existiert ein $\eps_2\in(0,\eps_1)$, sodass 
% für alle $\theta\in\Theta$ gilt:
% $|g^{\theta,\eps_2}(y,w)|<1$ für alle
% $(y,w)\in\RR^2\setminus\bigcup_{(y',w')\in\jproj_\theta(T\cup G)}
% B_{\delta_1/\sqrt{2}}(y',w')$.}

% $\mucert{k_0}{\theta,0}(y+k_0\dt w)=0$. Es gilt aber für alle $k\in\set{-1,0,1}$
% auch $|\mucert{k}{\theta,0}(y+k\dt w)|\leq \norm{p_k^0}_\infty/3\leq 1/3$ und
% insgesamt kann abgeschätzt werden
% \begin{equation}
%     |g^{\theta,0}(y,w)|\leq\sum_{k=-1}^1|\mucert{k}{\theta,0}(y+k\dt w)|
%     \leq \frac{2}{3}\,.
% \end{equation}

% Nun muss noch $g^{\theta,0}$ über $\overline{B_{\sqrt{2}}(0)}$ beschränkt werden.
% Die Abbildung ist stetig und die Stetigkeit ist gleichmäßig in $\theta$:

% \end{myproof}

% Z.z.:
% \begin{enumerate}
%     \item $q$ hat gültige dynamische Form
%     \item $q=1$ auf teilchen
%     \item $|q|<1$ sonst.
% \end{enumerate}
% }

